---
backDescription: >-
  Privilégier l’électricité bas carbone, mais toute énergie a de multiples
  impacts : CO2, biodiversité, extraction de ressources, pollutions... et les
  énergies renouvelables posent aussi des problèmes. 

  Il n'existe aucune énergie ""propre"". Le plus efficace est donc d’en
  consommer moins.
title: Réduire notre consommation électrique
---

Une box internet consomme en moyenne 100 kWh par an (puissance de 7 à 17W) c'est l'équivalent d'un réfrigérateur de taille moyenne récent et de classe A.
